<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | Academic</title>
    <link>https://asrumiantceva.github.io/post/</link>
      <atom:link href="https://asrumiantceva.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 08 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://asrumiantceva.github.io/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>https://asrumiantceva.github.io/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Welcome to Wowchemy, the website builder for Hugo</title>
      <link>https://asrumiantceva.github.io/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://asrumiantceva.github.io/post/getting-started/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;libr&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;hello&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;прошедшая-неделя&#34;&gt;Прошедшая неделя&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Расскажу как выглядят будни студента РУДН&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;По дисциплине &ldquo;Математические основы защиты информации и информационной безопасности&rdquo; выполнила вторую лабораторную работу, темой который было шифрование с помощью перестановок.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Выполнила также вторую лабораторную работу по дисциплине &amp;ldquo;Научное программирование&amp;rdquo;, которая была направлена на получение навыков работы с языком разметки Markdown.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Выполнила сразу четыре лабораторные работы по дисциплине &ldquo;Моделирование беспроводных сетей&rdquo;, видимо эта дисциплина мне действительно интересна :))&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пробую свои силы на уроках английского, что сложно, ведь последние 4 года в моей голове был только немецкий (я закончила по нему модуль переводчика в бакалавриате).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;И самое интересное, посетила научный семинар научного руководителя, они каждую неделю проходят. На этой неделе рассказывали про БПЛА, я даволько активно подключилась в обсуждению доклада. На следующей неделе выспутает моя подопечная, я помогала ей разбирать мою дипломную работу, она должна будет показать свой успех в изучении темы.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Впереди следующая неделя и новые работы)&lt;/p&gt;        
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями. Git.</title>
      <link>https://asrumiantceva.github.io/post/writing-technical-content/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://asrumiantceva.github.io/post/writing-technical-content/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Системы контроля версий (Version Control System, VCS)&lt;/strong&gt; применяются при работе нескольких человек над одним проектом. Обычно основное дерево проекта хранится в локальном или удалённом репозитории, к которому настроен доступ для участников проекта. При внесении изменений в содержание проекта система контроля версий позволяет их фиксировать, совмещать изменения, произведённые разными участниками проекта, производить откат к любой более ранней версии проекта, если это требуется.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;теоретическая-информация&#34;&gt;Теоретическая информация&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В классических системах контроля версий используется централизованная модель, предполагающая наличие единого репозитория для хранения файлов. Выполнение большинства функций по управлению версиями осуществляется специальным сервером. Участник проекта (пользователь) перед началом работы посредством определённых команд получает нужную ему версию файлов. После внесения изменений, пользователь размещает новую версию в хранилище. При этом предыдущие версии не удаляются из центрального хранилища и к ним можно вернуться в любой момент. Сервер может сохранять не полную версию изменённых файлов, а производить так называемую дельтакомпрессию — сохранять только изменения между последовательными версиями, что позволяет уменьшить объём хранимых данных.
Системы контроля версий поддерживают возможность отслеживания и разрешения конфликтов, которые могут возникнуть при работе нескольких человек над одним файлом. Можно объединить (слить) изменения, сделанные разными участниками (автоматически или вручную), вручную выбрать нужную версию, отменить изменения вовсе или заблокировать файлы для изменения. В зависимости от настроек блокировка не позволяет другим пользователям получить рабочую копию или препятствует изменению рабочей копии файла средствами файловой системы ОС, обеспечивая таким образом, привилегированный доступ только одному пользователю, работающему с файлом.
Системы контроля версий также могут обеспечивать дополнительные, более гибкие функциональные возможности. Например, они могут поддерживать работу с несколькими версиями одного файла, сохраняя общую историю изменений до точки ветвления версий и собственные истории изменений каждой ветви. Кроме того, обычно доступна информация о том, кто из участников, когда и какие изменения вносил. Обычно такого рода информация хранится в журнале изменений, доступ к которому можно ограничить. В отличие от классических, в распределённых системах контроля версий центральный репозиторий не является обязательным.
Среди классических VCS наиболее известны CVS, Subversion, а среди распределённых — Git, Bazaar, Mercurial. Принципы их работы схожи, отличаются они в основном синтаксисом используемых в работе команд.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;git&#34;&gt;Git&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git — распределённая система управления версиями файлов. Проект был создан Линусом Торвальдсом для управления разработкой ядра Linux. На сегодняшний день поддерживается Джунио Хамано.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Система спроектирована как набор программ, специально разработанных с учётом их использования в скриптах. Это позволяет удобно создавать специализированные системы контроля версий на базе Git или пользовательские интерфейсы. Например, Cogito является именно таким примером фронтенда к репозиториям Git, а StGit использует Git для управления коллекцией патчей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Git поддерживает быстрое разделение и слияние версий, включает инструменты для визуализации и навигации по нелинейной истории разработки.
Система контроля версий Git представляет собой набор программ командной строки. Доступ к ним можно получить из терминала посредством ввода команды git с различными опциями.
Благодаря тому, что Git является распределённой системой контроля версий, резервную копию локального хранилища можно сделать простым копированием или архивацией.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;основные-понятия&#34;&gt;Основные понятия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Репозиторий&lt;/strong&gt; — проект, в котором была инициализирована система Git. При инициализации в проект добавляется скрытая папка .git. Репозиторий хранит все рабочие файлы и историю их изменений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Корневая папка проекта — это &lt;strong&gt;рабочая область&lt;/strong&gt;. В ней находятся все файлы и папки, необходимые для его работы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Хранилище&lt;/strong&gt; — это содержимое скрытой папки .git. В этой папке хранятся все версии рабочей области и служебная информация. Этим версиям система автоматически даёт название, состоящее из букв и цифр. В примере выше — это bea0f8e и d516600. Не стоит проводить манипуляции с папкой .git вручную. Вся работа с системой производится командами через специальные приложения или консоль.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Коммит&lt;/strong&gt; — специальная команда, которая сохраняет новую версию проекта и добавляет ее в хранилище. В файле с сохранением отображаются: все изменения, которые происходили в рабочей области, автор изменений и краткий комментарий, описывающий суть изменений. Каждый коммит хранит полное состояние рабочей области, её папок и файлов проекта.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Display Jupyter Notebooks with Academic</title>
      <link>https://asrumiantceva.github.io/post/jupyter/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://asrumiantceva.github.io/post/jupyter/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;from&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;IPython.core.display&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;Image&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;Image&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;https://www.python.org/static/community_logos/python-logo-master-v3-TM-flattened.png&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;./index_1_0.png&#34; alt=&#34;png&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Welcome to Academic!&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Welcome to Academic!
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id=&#34;install-python-and-jupyterlab&#34;&gt;Install Python and JupyterLab&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.anaconda.com/distribution/#download-section&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Install Anaconda&lt;/a&gt; which includes Python 3 and JupyterLab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alternatively, install JupyterLab with &lt;code&gt;pip3 install jupyterlab&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;create-or-upload-a-jupyter-notebook&#34;&gt;Create or upload a Jupyter notebook&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Run the following commands in your Terminal, substituting &lt;code&gt;&amp;lt;MY-WEBSITE-FOLDER&amp;gt;&lt;/code&gt; and &lt;code&gt;&amp;lt;SHORT-POST-TITLE&amp;gt;&lt;/code&gt; with the file path to your Academic website folder and a short title for your blog post (use hyphens instead of spaces), respectively:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;mkdir -p &amp;lt;MY-WEBSITE-FOLDER&amp;gt;/content/post/&amp;lt;SHORT-POST-TITLE&amp;gt;/
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;cd&lt;/span&gt; &amp;lt;MY-WEBSITE-FOLDER&amp;gt;/content/post/&amp;lt;SHORT-POST-TITLE&amp;gt;/
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;jupyter lab index.ipynb
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;The &lt;code&gt;jupyter&lt;/code&gt; command above will launch the JupyterLab editor, allowing us to add Academic metadata and write the content.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;edit-your-post-metadata&#34;&gt;Edit your post metadata&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The first cell of your Jupter notebook will contain your post metadata (&lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/front-matter/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;front matter&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Jupter, choose &lt;em&gt;Markdown&lt;/em&gt; as the type of the first cell and wrap your Academic metadata in three dashes, indicating that it is YAML front matter:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;---
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;title: My post&amp;#39;s title
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;date: 2019-09-01
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;# Put any other Academic metadata here...
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;---
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Edit the metadata of your post, using the &lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/managing-content&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;documentation&lt;/a&gt; as a guide to the available options.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To set a &lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/managing-content/#featured-image&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;featured image&lt;/a&gt;, place an image named &lt;code&gt;featured&lt;/code&gt; into your post&amp;rsquo;s folder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For other tips, such as using math, see the guide on &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;writing content with Academic&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;convert-notebook-to-markdown&#34;&gt;Convert notebook to Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;jupyter nbconvert index.ipynb --to markdown --NbConvertApp.output_files_dir&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;example&#34;&gt;Example&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This post was created with Jupyter. The orginal files can be found at &lt;a href=&#34;https://github.com/gcushen/hugo-academic/tree/master/exampleSite/content/post/jupyter&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://github.com/gcushen/hugo-academic/tree/master/exampleSite/content/post/jupyter&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
